有時諗以前啲人生活係點

假設你冇紙筆喺身
講咩日子邊度等
感覺好容易聽錯咁
寫低佢 出錯你又唔知自己聽錯定對方講錯
無論咩嘢要confirm多一次都要打電話（因為你抄低嘅嘢可能係你抄錯

而且「不見不散」呢個terms有啲恐怖
去錯地方日子等幾耐會走
等人嗰陣又on99冇嘢可以做
又冇方法知道對方去到邊
可能對方遲10-20分鐘已經好燥底

古代嗰啲人係咪唔妥對方想殺咗佢都好容易？
冇證冇據 吹得我漲
就想像到可能勁多冇人知道真相嘅奇怪事
行行下有咩事都冇得即刻報驚

上一輩成日話上一代資訊冇咁發達好啲
但我都唔太理解
覺得好似好危險咁

都係咁過者 約好時間冇人準時咪踢住先

好似返工咁 自動會到

報官所以我搵地方住都會搵附近有衙門嘅地方

應該有要同屋企人飲茶食飯

去打鑼打鼓

古代有連坐
條村死左人唔拿拿臨捉條友出黎全村都同罪

通常約係屋企等咗先

從前的日色變得慢
車馬郵件都慢
一生只夠愛一個人
從前的鎖也好看
鑰匙精美有樣子
你鎖了
人家就懂了

記得早先少年時
大家誠誠懇懇
說一句
是一句

咁正